<resources>
    <string name="app_name">Король и Шут</string>
    <string name="earlyYears">В 1988 году в Ленинграде у троих одноклассников — Михаила «Горшка» Горшенёва, Александра «Поручика» Щиголева и Александра «Балу» Балунова — возникла идея создания группы. Так на свет появился проект с названием «Контора», который был ориентирован на игру в стиле «панк-рок» с соответствующими текстами и музыкой. Название «Король и Шут» группа взяла в 1990 году. До этого времени на обсуждение музыкантами выносились такие варианты, как «Зарезанный одуванчик», «Армагеддон», «Апокалипсис» и «Король Шутов», из которых последний и лёг в основу официального названия. В 1991—1992 годах на студии были записаны первые несколько песен группы: «Мёртвая женщина», «Охотник», «Король и Шут», «В долине болот», две из которых — «Охотник» и «В долине болот» — прозвучали по радио. Это был первый радиоэфир начинающей группы «Король и Шут». В 1992 году в школе ритма Игоря Голубева, располагавшейся в здании Ленинградского рок-клуба на Рубинштейна 13, состоялось первое публичное выступление «Короля и Шута». Именно с этого момента группа «Король и Шут» ведёт своё летоисчисление. С 1993 года «Король и Шут» активно выступали в клубах Москвы и Санкт-Петербурга, среди которых — популярный в неформальных кругах того времени клуб «Там-Там». В 1994 году был записан неофициальный альбом «Будь как дома, путник!», который вышел ограниченным тиражом только на кассетах и долгое время считался среди поклонников раритетом.</string>
    <string name="pickOfPupularity">Весной 2001 года группа отметила 10-летие. К юбилею «Король и Шут» выпустили сборник своих лучших песен — «Собрание», а также провели тур с концертами во всех крупных городах европейской части России, Сибири и Белоруссии. 13 июля 2001 года совместно с группами «АлисА» и «Ария» «Король и Шут» выступили в Зелёном театре Парка им. Горького в стартовавшем концертном проекте «Пятница, 13». 15 декабря 2001 года в столичных «Лужниках» состоялась презентация альбома «Как в старой сказке». Песня «Проклятый старый дом» с этого альбома на протяжении полугода занимала первое место в хит-параде «Нашего радио» «Чартова дюжина». В начале 2002 года группа «Король и Шут» была удостоена премии «Побоroll» от «Нашего радио» в номинации «Выбор слушателей». 25 мая 2002 группа впервые дала концерт за пределами СНГ, в Тель-Авиве, Израиль. «Король и Шут» фактически беспрерывно гастролировали по городам России, играя до 30 концертов в месяц. 11 августа 2002 года на фестивале «Нашествие» «Король и Шут» предстали в статусе хедлайнеров при аудитории в почти 200 тысяч человек. В шоу было представлено готическое факельное шествие, гигантская декорация, изображавшая «Старый дом», и вылетающие чёрные вороны. В феврале 2003 года компания «Мистерия звука» выпустила вторую часть трибьюта группы «Гражданская оборона», для которого «Король и Шут» записали кавер на песню Егора Летова «Насрать на моё лицо». В июне 2003 года в Санкт-Петербурге состоялось открытие «фирменного» рок-клуба — «Старый дом». «Король и Шут» участвовали в создании и оформлении площадки, в нём же репетировали и часто давали концерты.</string>
    <string name="change">24 января 2006 года Александр Леонтьев принял решение уйти из группы, чтобы заняться сольным творчеством. 31 января 2006 года Александр Балунов также принял решение уйти в бессрочный отпуск, после чего Александр Леонтьев решил пересмотреть свое решение об уходе и остаться в составе. Александр Леонтьев заменил Александра Балунова на бас гитаре и отыграл 3 февраля на фестивале «Чартова дюжина» и 13 февраля на концерте памяти Башлачёва, но в конце февраля принял окончательное решение об уходе из группы. Вакантное место бас-гитариста получил Дмитрий Кандауров, который быстро освоил репертуар «Короля и Шута», чем помог избежать отмены концертов во многих городах. Однако напряжённый гастрольный график оказался препятствием для дальнейшего сотрудничества с Дмитрием. Так новым утверждённым бас-гитаристом стал Сергей Захаров, имевший за плечами опыт игры во множестве музыкальных коллективов. В разгар фестивального лета 2006 года к группе присоединился техник Аркадий Савельев. На вакантное место скрипача был приглашён Дмитрий Ришко, отлично зарекомендовавший себя во время работы над сольным альбомом Князева. В июне 2006 года Горшенёв и Князев вместе с другими рок-музыкантами приняли участие в записи песни Константина Кинчева («Алиса») под названием «Рок-н-ролл». «Король и Шут» вновь отправляются с гастролями в США, где выступают на фестивале «Штопор», а также дают сольный концерт в Сан-Франциско. Насыщенные гастроли по городам России стали привычными и неизменно проходят при полных залах. На фестивалях Москвы и Санкт-Петербурга «Король и Шут» — постоянные гости, неизменно выступающие в роли хэдлайнеров.</string>
    <string name="knyaz">В начале 2011 года группа приступила к активной работе над рок-оперой TODD, в основу сюжета которой легла легенда о серийном убийце Суини Тодде. Андрей Князев отказался участвовать в этом проекте и создал сайд-группу «КняZz», приостановив работу в «Короле и Шуте». К новой группе Князева присоединился и скрипач «Короля и Шута» Дмитрий Ришко. В августе 2011 года после пятилетнего перерыва в «Король и Шут» вернулся участник «золотого состава» гитарист Александр «Ренегат» Леонтьев, на которого теперь также были возложены функции второго вокалиста, взамен отсутствующего Андрея Князева. Группа отправилась в большой концертный тур с программой «Король вечного сна», основу которой составили песни из альбома «Театр Демона» в электрической аранжировке. С возвращением в группу второго гитариста, Леонтьева, и отсутствием скрипки концертное звучание «Короля и Шута» заметно утяжелилось. К тому же группа перестаёт исполнять композиции, авторство музыки которых принадлежит Князеву («Прыгну со скалы», «Кукла колдуна» и другие). 16 декабря 2011 года Андрей Князев объявил о своём окончательном уходе из «Короля и Шута». В декабре 2011 года «Король и Шут» дали два больших аншлаговых концерта в Санкт-Петербурге (клуб «Космонавт») и в Москве (Arena Moscow). Группа впервые предстала перед столичной публикой в обновлённом составе. 28 апреля 2012 года «Король и Шут» дали большой концерт во Дворце спорта «Лужники». Программой «10 лет спустя» музыканты вспомнили первые юбилейные концерты, которые группа дала в 2002 году.20 декабря группа «Король и Шут» была приглашена в программу «Вечерний Ургант», где Михаил Горшенёв в роли цирюльника Тоддa и Андрей Красноусов в роли священника исполнили фрагмент оперы. После выступления группы 7 июля 2013 года на фестивале «Нашествие» было принято решение расстаться с басистом группы Сергеем Захаровым. На его место был взят Александр Куликов, группа разобрала с ним программу из 30 песен к концерту 20 июля в Зелёном театре, но так её и не сыграла.</string>
    <string name="gorshenev">19 июля 2013 года Михаил Горшенёв был обнаружен мёртвым в своём пригородном доме в Санкт-Петербурге. Как показало вскрытие, причиной смерти стала токсическая кардиомиопатия с развитием острой сердечной недостаточности на фоне употребления алкоголя и наркотического вещества морфина. Горшенёв не дожил девятнадцать дней до своего 40-летия. 22 июля во дворце спорта «Юбилейный» прошла церемония прощания с Михаилом Горшенёвым. Проститься с музыкантом пришло более десяти тысяч поклонников. После церемонии прощания тело Михаила кремировали, выполнив его последнюю волю. Изначально прах Горшенёва планировали развеять, но 2 августа он всё же был захоронен на Богословском кладбище Санкт-Петербурга. 14 августа музыканты сделали обширное заявление на официальных ресурсах группы, в котором указали, что до конца года «Король и Шут» выступит с прощальным гастрольным туром по городам России, Украины и Белоруссии, посвящённым памяти Михаила Горшенёва. Последние концерты музыканты дали 27 и 28 декабря в Рязани. 31 декабря группа поздравила своих поклонников с Новым годом, объявив, что с 2014 года музыканты «Короля и Шута» продолжат выступать под новым названием «Северный флот». Так же называется одна из песен, написанных Михаилом Горшенёвым. 9 февраля 2014 года вышел в свет последний официальный релиз группы «Король и Шут»: видео-концерт «На краю. Live», единственная презентация которого состоялась в этот же день, в клубе «Космонавт». Основой видео-работы стал большой сольный концерт коллектива, который прошёл 2 февраля 2013 года в ДС «Юбилейный». С 2014 года Князев совместно с бывшим бас-гитаристом группы Балуновым начали восстанавливать архивные песни группы «Король и Шут» и выкладывать их в интернет для бесплатного доступа. 7 августа 2017 года на платформе Youtube вышел короткометражный фильм «Фред», снятый по мотивам одноимённой песни. Режиссёр Антон Федотов представил его как Тизер к полнометражному фильму по мотивам песен группы. В 2022 году планируется выпустить игровой сериал о группе «Король и Шут» и её фронтмене Михаиле Горшеневе.</string>
</resources>