<resources>
    <string name="app_name">My Application</string>
    <string name="earlyYears">В 1988 году в Ленинграде у троих одноклассников — Михаила «Горшка» Горшенёва, Александра «Поручика» Щиголева и Александра «Балу» Балунова — возникла идея создания группы. Так на свет появился проект с названием «Контора», который был ориентирован на игру в стиле «панк-рок» с соответствующими текстами и музыкой. Название «Король и Шут» группа взяла в 1990 году. До этого времени на обсуждение музыкантами выносились такие варианты, как «Зарезанный одуванчик», «Армагеддон», «Апокалипсис» и «Король Шутов», из которых последний и лёг в основу официального названия. В 1991—1992 годах на студии были записаны первые несколько песен группы: «Мёртвая женщина», «Охотник», «Король и Шут», «В долине болот», две из которых — «Охотник» и «В долине болот» — прозвучали по радио. Это был первый радиоэфир начинающей группы «Король и Шут». В 1992 году в школе ритма Игоря Голубева, располагавшейся в здании Ленинградского рок-клуба на Рубинштейна 13, состоялось первое публичное выступление «Короля и Шута». Именно с этого момента группа «Король и Шут» ведёт своё летоисчисление. С 1993 года «Король и Шут» активно выступали в клубах Москвы и Санкт-Петербурга, среди которых — популярный в неформальных кругах того времени клуб «Там-Там». В 1994 году был записан неофициальный альбом «Будь как дома, путник!», который вышел ограниченным тиражом только на кассетах и долгое время считался среди поклонников раритетом.</string>
    <string name="pickOfPupularity">Весной 2001 года группа отметила 10-летие. К юбилею «Король и Шут» выпустили сборник своих лучших песен — «Собрание», а также провели тур с концертами во всех крупных городах европейской части России, Сибири и Белоруссии. 13 июля 2001 года совместно с группами «АлисА» и «Ария» «Король и Шут» выступили в Зелёном театре Парка им. Горького в стартовавшем концертном проекте «Пятница, 13». 15 декабря 2001 года в столичных «Лужниках» состоялась презентация альбома «Как в старой сказке». Песня «Проклятый старый дом» с этого альбома на протяжении полугода занимала первое место в хит-параде «Нашего радио» «Чартова дюжина». В начале 2002 года группа «Король и Шут» была удостоена премии «Побоroll» от «Нашего радио» в номинации «Выбор слушателей». 25 мая 2002 группа впервые дала концерт за пределами СНГ, в Тель-Авиве, Израиль. «Король и Шут» фактически беспрерывно гастролировали по городам России, играя до 30 концертов в месяц. 11 августа 2002 года на фестивале «Нашествие» «Король и Шут» предстали в статусе хедлайнеров при аудитории в почти 200 тысяч человек. В шоу было представлено готическое факельное шествие, гигантская декорация, изображавшая «Старый дом», и вылетающие чёрные вороны. В феврале 2003 года компания «Мистерия звука» выпустила вторую часть трибьюта группы «Гражданская оборона», для которого «Король и Шут» записали кавер на песню Егора Летова «Насрать на моё лицо». В июне 2003 года в Санкт-Петербурге состоялось открытие «фирменного» рок-клуба — «Старый дом». «Король и Шут» участвовали в создании и оформлении площадки, в нём же репетировали и часто давали концерты.</string>
</resources>